東方日報: 霞姐命案兩被告囚終身

source:

一呼冤一哭泣
首被告吳錫基（五十三歲）及次被告蔡偉強（四十六歲），被控在九九年九月廿二日串同盧漢興、李祖明及梁志鴻等人謀殺女子何慧霞（四十歲），並且在同日以三合會成員身份行事。

首被告聞判後情緒激動，不斷在犯人欄內呼冤；次被告被押離法庭時則忍不住哭泣，負責調查本案的西九龍總區重案組總督察高偉新對裁決感到滿意。

案情指首被告事發時是報紙發行商青匯書報社的大股東，次被告則是前線總管負責與深水埗區報販接洽。青匯要求增加每日取報紙數量而引起報販不滿，死者代表報販與次被告商談後不歡而散。控方證供指兩名被告均是三合會成員，事後下令四名刀手在事發日於大埔道的報檔用刀殺死死者，四名刀手○七年分裁定謀殺及誤殺罪成，其中三人在本案中以污點證人身份作供，成功令兩被告入罪。

案件編號：HCCC 399/2010

命案事件簿
1999年9月初
《東方日報》發行商青匯要求深水埗區報販增加訂紙幫助促銷，兼不可將賣剩報紙退回，霞姐不滿，其夫致電《東方日報》投訴

1999年9月12日
霞姐聯同數名報販與蔡偉強等青匯負責人開會，表明不滿新安排，但討論未有結果

1999年9月19日
雙方再開會商討，但氣氛很差，蔡偉強對報販計畫罷賣表示不滿

1999年9月22日
霞姐在深水埗大埔道迎賓酒樓外報攤，被兇徒以牛肉刀狂斬三刀慘死

2007年3月
四名中間人及刀手，三人謀殺罪成被判終身監禁，一人誤殺罪成判囚12年

2010年6月
警方根據被定罪刀手等人的口供，拘捕兩名主腦吳錫基及蔡偉強

2012年5月
吳錫基及蔡偉強被控謀殺，在高等法院受審
2012年5月30日 陪審團一致裁定二人謀殺罪成，法官依例判囚終身

資料來源：《蘋果》資料室及法庭裁決

俾人通緝緊仲夠膽出POST

鐵甲巴打

個案例好恐怖:

56. As previously mentioned, a final witness was called for the 1st applicant after his case had been closed. This was Mr Cheung Yuk Keung who is a triad member serving a sentence of 25 years’ imprisonment for drug offences. He wrote to the court because he believed he could give relevant evidence in respect of Li Cho Ming and his evidence was in fact interposed in the course of the judge’s summing up. He accused Li of being a hypocrite, not a genuine Christian and of being motivated solely by his desire to obtain a determinate sentence. He also alleged that Li Cho Ming had said he would ask “a rich man” who was unnamed and unable to be identified by Mr Cheung for $2 million for each of the three immunity witnesses in order to settle their families. He said Li Cho Ming did not say what would happen if the money was not paid. The thrust of his evidence was that Li Cho Ming was not a truthful person and had lied in court.

點解咁黑暗

犯東方者, 實捉到你

每人二百萬安家價

雖遠必誅

有冇報應?

鐵甲巴打

霞姐

一時唔賣粉斬人就用法律欺壓小市民

三個污點証人兩個要終身監禁

唔退報紙咁惡

應該無做刀手同佢地既大佬坐終生

安家費真係直譯

又賣蝦片 又斬豬肉

實捉到你，講緊指使人去殺人個2位

人在做，天在看
我信呢個世界有報應

咁多人憎小器日報梗有原因。

退報紙就要死

冇陰公 呢d商人唔老實

rip

主腦都未捉到.....

真係好撚黑

樓主仲係到